Ollid koggokonna kohhus, ja Tallitaja koos 
Siis ollid Lorretsi wanna Perremees Lorenz Waldat koggokonna kohto ees ja andis omma puumaa ärra er ra jubba 65 kuuskümmend woos aastat wanna on ja wend on ta jurest ärra läinud, Mihkel Talp kätte. Nüüd lubbab Mihkel Talp keik puumaa maksud maksas ja Need wanna perremehhe ja ta Naese toita ja wimaks auga matta kui naad surrewad ja keik se wölg mis puumaa peäl on 13 wakka 8 k Ruggid 3 w 6 gar odr se on siis rahhaks arwatud 56 Rubla 78 kopp
Magasini wölg 8 wakka 10 gar: Rug 6 w od see on siis jälle rahhaks arwatud 33 Rubla 25 kopp
Summa 90 Rubla 3 kop
Aida laekas 1 Rubla 50 kop
Felsandi Peter 40 Rubla 50 kop
Seppa Peter 14 Rubla
Wahwa Jaen 4 Rubla 20
Aleksander Holm 1 Rublal
Orbuse Jürri 3 N: ummalaed 75 kop
puuma rah: wölg Summa 61 Rubla 95 kop
puumaa kraam jäeb keik oksjonimatta selle wolla ette, ja selle üllemal kirjutud wolla ja maksude ja auga mattmisse peäle tombab Mihkel Talp omma käega 3 risti otsa. 
Mihkel Talp xxx
Pea kohto mees Ado Tarkin xxx
kohto mees Tomas Raudsep xxx
Tallitaja Jaak Talp xxx
